隨著訓練人工智能的認知和社交化方法的發展，幫助我們理解如何相互學習的神經科學研究也可能有益於通過觀察我們來教會人工智能學習的學習算法。 這就是你的大腦對社會影響的反應|Shelly Fan |020年8月25日|Singularity Hub 
 在九個實驗中，心理學家喬治·莫拉萊斯、哲學家亞歷克斯·巴克斯和認知科學家查茲·費爾斯通表明，眼睛後面的橢圓圖像可能會一直伴隨著我們。 這個視覺實驗解決了一個幾百年的哲學爭論——如此浪漫的事實吉姆·戴維斯| 2020年8月14日|諾第留斯 
 這種差異引起了廣泛關注，並被認為是認知性別差異的原因。 儘管經過了一個多世紀的研究，大腦科學家仍未能發現女性和男性大腦之間的主要差異 
 先前的研究發現，跑步還能刺激脂肪細胞和肌肉，以促進大腦的再生和認知功能——每個器官都使用自己的分子“電話線”。 不再是沙發土豆:運動的好處如何轉移到大腦|Shelly Fan | 2020年7月14日|Singularity Hub 
 現在的研究表明，服用阿司匹林可以延長壽命，增強認知和免疫功能。 基因組學和藥物的復興正在延長人類壽命|Peter H. Diamandis醫學博士| 2020年6月26日|奇點中心 
 很大一部分原因是一種叫做認知失調的簡單心理現象。 卡米爾為什麼不甩了比爾·考斯比? Amanda Marcotte | 2014年12月17日|DAILY BEAST 
 在這種情況下，某些認知機制就像急於釘釘子的錘子一樣。 為什麼千禧一代對有組織的宗教不友好? 2014年11月9日|DAILY BEAST 
 這種膳食補充劑起源於中國，據報道可以增強健康人的認知能力。 魚油，薑黃和人參，天哪! “健腦食品”是胡扯嗎? |博士。 Anand Veeravagu醫學博士| 2014年10月10日|每日野獸 
 之後，會出現認知和行為問題; 痴呆症並不罕見。 羅賓·威廉姆斯揹負的重擔:被診斷為帕金森症和抑鬱症| Anand Veeravagu醫學博士，Tej Azad | 2014年8月15日|每日野獸 
 在養育有認知障礙的孩子時，在什麼程度上應該把自主權交給孩子是不太清楚的。 父母把殘疾孩子關起來不對嗎? 2014年8月4日|每日野獸 
 目前，我們只關心認知的東西。 《精神分析》伯特蘭·羅素 
 換句話說，我們一直假設語言完全是在概念或認知領域內活動的。 語言|愛德華薩丕爾 
 簡而言之，這意味著他是一種審美的實現態度，而不是一種認知態度。 實驗邏輯論文集|約翰·杜威 
 因此，研究這門學科的興趣通常不是單純的智力或認知興趣。 有閒階級理論| 
 它可能是邏輯的、認知的、科學的甚至是形而上學的。 《太空之謎》|羅伯特·t·布朗